How to turn a sphere inside out without making sharp edges?

smale

life changing
我都仲係唔明點解圓形唔可以反面
本身球體都有twist呢個動作

圓形係2D space嘅object
所有嘅transformation只可以喺2D平面上進行

如果好似段片2:10當個圓形係rubber band咁反就涉及到3D transformation, 所以個男人2:20明白到 "the walls have to stay vertical" (i.e. no transformation along the Z-axis)先係跟規矩

可唔可以將個實物既波反轉先，唔得就冇乜意思

做唔到 但係玩純數嘅數學家冇需要諗application, 呢啲係其他應用科學同研究先會諗

Topology

明白，即係理論上可行

已經有用

其實有好多理論都係由宜家visualise到嘅嘢推而廣之 ， 例如有關高維度空間嘅理論， 好難去visualise 一個4D 5D 6D環境令到所有人都睇得明，但係班理論物理學家又可以攞住呢啲嘢去幫佢哋諗理論同建構model

所以佢地諗嘢唔係用視覺，而係透過現有發現嘅基礎上，去提出一啲理論上應該得嘅嘢，再隨著未來知識同科技嘅發展，去證實番當初嘅諗法係咪真係完全啱。就好似呢段片咁，當有咗Pixar動畫軟件同Mathematica軟件之後就可以將幾十年前嘅構想呈現番出嚟，真係諗起人都癲

睇到啲留言笑咗